## 政府

  - 總統：蔣介石
  - 副總統：無\[1\]
  - 行政院院長：陳誠

## 大事記

### [1月](../Page/1月.md "wikilink")

  - 1月15日：[白河大仙寺舉行](../Page/白河大仙寺.md "wikilink")[傳授三壇大戒活動](../Page/大仙寺傳戒.md "wikilink")，是二次大戰後臺灣佛教界首次傳大戒。
  - [1月28日](../Page/1月28日.md "wikilink")：[西螺大橋通車](../Page/西螺大橋.md "wikilink")。

### [2月](../Page/2月.md "wikilink")

  - 美國[艾森豪總統咨詢美國國會](../Page/艾森豪.md "wikilink")，決定解除台灣海峽中立化，下令第七艦隊廢除台灣海峽從事「中立巡邏」\[2\]。蔣介石發表聲明，確認艾森豪此舉乃為合理而光明之舉措\[3\]。

### [3月](../Page/3月.md "wikilink")

  - 緬甸向聯合國控告台灣支持滇緬邊境反共游擊隊\[4\]。

### [6月](../Page/6月.md "wikilink")

  - 美援第一批噴射機抵達台灣\[5\]。

### 11月

  - 韓國總統[李承晚來台訪問](../Page/李承晚.md "wikilink")，蔣與李總統發表《聯合聲明》，籲請亞洲自由國家，共同組織反共聯合陣線\[6\]。同月，蔣接見美國記者發表談話，強調中國、韓國、[越南三國問題](../Page/越南.md "wikilink")，相互極具關聯\[7\]。

## 出生

  - 1月29日——[鄧麗君](../Page/鄧麗君.md "wikilink")，藝人。著名歌手。（[1995年逝世](../Page/1995年臺灣.md "wikilink")）
  - 2月9日——[夏林清](../Page/夏林清.md "wikilink")，左派社會運動人士。曾因[輔大心理系性侵事件中處理性侵害學生方式引發爭議](../Page/輔大心理系性侵事件.md "wikilink")
  - 2月12日——[張小月](../Page/張小月.md "wikilink")，外交官。曾任駐英代表、外交部[北美事務協調委員會主委](../Page/北美事務協調委員會.md "wikilink")、[陸委會主委](../Page/陸委會.md "wikilink")。
  - 2月20日——[陳一郎](../Page/陳一郎.md "wikilink")，藝人。知名台語歌手。知名曲有〈行船人的純情曲〉（[2001年逝世](../Page/2001年臺灣.md "wikilink")）
  - 2月22日——[柯受良](../Page/柯受良.md "wikilink")，藝人。特技演員。（[2003年逝世](../Page/2003年臺灣.md "wikilink")）
  - 3月12日——[黃義交](../Page/黃義交.md "wikilink")，政治人物。曾任[臺灣省政府發言人](../Page/臺灣省政府.md "wikilink")、立法委員。
  - 3月16日——[李應元](../Page/李應元.md "wikilink")，[台灣獨立運動參與者](../Page/台灣獨立運動.md "wikilink")，曾任[臺獨聯盟副主席](../Page/臺獨聯盟.md "wikilink")、立法委員，現任[環保署署長](../Page/環保署.md "wikilink")。
  - 3月25日——[龍劭華](../Page/龍劭華.md "wikilink")，藝人。演員。曾擔任綜藝節目《[我猜我猜我猜猜猜](../Page/我猜我猜我猜猜猜.md "wikilink")》第一代男主持人
  - 4月14日——[辜啟允](../Page/辜啟允.md "wikilink")，企業家。出身[鹿港辜家](../Page/鹿港辜家.md "wikilink")。[辜振甫之子](../Page/辜振甫.md "wikilink")。（[2001年逝世](../Page/2001年臺灣.md "wikilink")）
  - 4月21日——[胡茵夢](../Page/胡茵夢.md "wikilink")，藝人。演員。
  - 5月6日——[李炷烽](../Page/李炷烽.md "wikilink")，政治人物。曾任立法委員、[金門縣](../Page/金門縣.md "wikilink")[縣長](../Page/金門縣縣長.md "wikilink")。
  - 6月5日——[楊金龍](../Page/楊金龍.md "wikilink")，財金界人物。現任[中央銀行總裁](../Page/中華民國中央銀行.md "wikilink")。
  - 6月13日——[許明財](../Page/許明財.md "wikilink")，政治人物。曾任[新竹市](../Page/新竹市.md "wikilink")[市長](../Page/新竹市市長.md "wikilink")。
  - 7月10日——[李勝峰](../Page/李勝峰.md "wikilink")，政治人物。曾任立法委員、新黨秘書長。
  - 7月10日——[蘇治芬](../Page/蘇治芬.md "wikilink")，政治人物。曾任立法委員、[雲林縣](../Page/雲林縣.md "wikilink")[縣長](../Page/雲林縣縣長.md "wikilink")。
  - 7月14日——[吳東昇](../Page/吳東昇.md "wikilink")，企業家。[新光集團創辦人](../Page/新光集團.md "wikilink")[吳火獅之子](../Page/吳火獅.md "wikilink")。
  - 7月16日——[李新](../Page/李新_\(政治人物\).md "wikilink")，政治人物。曾任臺北市議員、副議長。（[2017年逝世](../Page/2017年臺灣.md "wikilink")）
  - 8月15日——[陳幸蕙](../Page/陳幸蕙.md "wikilink")，作家。多篇散文入選國文課本。
  - 8月20日——[鳳飛飛](../Page/鳳飛飛.md "wikilink")，藝人。演藝事業橫跨歌手、演員與綜藝節目主持人，有「帽子歌后」美譽。（[2012年逝世](../Page/2012年臺灣.md "wikilink")）
  - 8月22日——[黃昭順](../Page/黃昭順.md "wikilink")，政治人物。曾任高雄市議員、立法委員。
  - 8月23日——[李潼](../Page/李潼.md "wikilink")，[兒童文學作家](../Page/兒童文學.md "wikilink")。（[2004年逝世](../Page/2004年臺灣.md "wikilink")）
  - 9月23日——[馮光遠](../Page/馮光遠.md "wikilink")，作家、記者。曾任《[中國時報](../Page/中國時報.md "wikilink")》主筆、副總編輯，《[給我報報](../Page/給我報報.md "wikilink")》創辦人。
  - 10月26日——[林德福](../Page/林德福_\(中國國民黨\).md "wikilink")，政治人物。現任立法委員、國民黨副秘書長。
  - 11月12日——[林美珠](../Page/林美珠.md "wikilink")，政務官、政治人物。曾任內政部政務次長、蒙藏委員會委員長、[勞動部部長](../Page/行政院勞動部.md "wikilink")。
  - 12月6日——[汪笨湖](../Page/汪笨湖.md "wikilink")，作家、媒體工作者。著有《嬲》、《那根所有權》。（2017年逝世）
  - 12月18日——[孫大川](../Page/孫大川.md "wikilink")（Paelabang
    Danapan），[卑南族作家](../Page/卑南族.md "wikilink")，以[台灣原住民文學著名](../Page/台灣原住民.md "wikilink")。現任[監察院副院長](../Page/監察院.md "wikilink")。
  - 12月19日——[胡忠信](../Page/胡忠信.md "wikilink")，作家、政治評論者。
  - 12月25日——[蔡正元](../Page/蔡正元.md "wikilink")，政治人物。曾任立法委員、[中央電影事業股份有限公司董事長](../Page/中央電影事業股份有限公司.md "wikilink")。

## 逝世

  - 5月20日——[黃溫恭](../Page/黃溫恭.md "wikilink")，醫師、白色恐怖受難者。因[基隆市工作委員會案被捕](../Page/基隆市工作委員會.md "wikilink")，被蔣介石以手諭改批為死刑，遭槍決。（[1920年出生](../Page/1920年臺灣.md "wikilink")）
  - 5月24日——[洪火煉](../Page/洪火煉.md "wikilink")，企業家、政治人物，日治時期曾任[臺中州協議會員](../Page/臺中州.md "wikilink")、[台灣總督府評議員](../Page/台灣總督府.md "wikilink")，戰後出任臺灣省參議員、國大代表。（[1888年出生](../Page/1888年臺灣.md "wikilink")）
  - 7月18日——[李媽兜](../Page/李媽兜.md "wikilink")，日治時期社會運動參與者、共產黨員，白色恐怖受難者。曾參與建立[中共台灣省委妄圖赤化台灣](../Page/中國共產黨台灣省工作委員會.md "wikilink")。被捕後遭槍決斃命。（[1900年出生](../Page/1900年臺灣.md "wikilink")）

## 參考資料

[Category:1953年](../Category/1953年.md "wikilink")
[\*](../Category/1953年台灣.md "wikilink")
[Category:20世纪各年台湾](../Category/20世纪各年台湾.md "wikilink")

1.  [李宗仁託病滯留在美國沒有來到台灣](../Page/李宗仁.md "wikilink")，未行使副總統職權。

2.

3.
4.
5.
6.
7.